[
	{
		"question": "Что из перечисленного является основным методом аутентификации?",
		"options": [
			"Пароль",
			"Шифрование",
			"Файрвол",
			"Бэкап"
		],
		"correct_answer": "Пароль"
	},
	{
		"question": "Какое из следующих понятий относится к атаке, направленной на отказ в обслуживании?",
		"options": [
			"DDoS-атака",
			"SQL-инъекция",
			"Фишинг",
			"XSS-атака"
		],
		"correct_answer": "DDoS-атака"
	},
	{
		"question": "Какой из этих методов используется для защиты данных при их передаче по сети?",
		"options": [
			"Шифрование",
			"Файрвол",
			"Аудит",
			"Мониторинг"
		],
		"correct_answer": "Шифрование"
	},
	{
		"question": "Что такое «фишинг» в контексте кибербезопасности?",
		"options": [
			"Попытка получить конфиденциальную информацию, выдавая себя за доверенное лицо",
			"Проникновение в сеть через незащищенный порт",
			"Использование вредоносного ПО для шифрования данных",
			"Изменение исходного кода программы"
		],
		"correct_answer": "Попытка получить конфиденциальную информацию, выдавая себя за доверенное лицо"
	},
	{
		"question": "Какой инструмент обычно используется для анализа трафика в сети?",
		"options": [
			"Сниффер",
			"Файрвол",
			"Антивирус",
			"Бэкап-система"
		],
		"correct_answer": "Сниффер"
	},
	{
		"question": "Что из перечисленного относится к мерам по защите от SQL-инъекций?",
		"options": [
			"Использование параметризованных запросов",
			"Регулярное резервное копирование данных",
			"Шифрование данных при передаче",
			"Использование антивирусного ПО"
		],
		"correct_answer": "Использование параметризованных запросов"
	},
	{
		"question": "Как называется процесс восстановления данных после их потери или повреждения?",
		"options": [
			"Восстановление из резервной копии",
			"Шифрование данных",
			"Аудит безопасности",
			"Фишинг"
		],
		"correct_answer": "Восстановление из резервной копии"
	},
	{
		"question": "Что из перечисленного является примером многофакторной аутентификации?",
		"options": [
			"Использование пароля и SMS-кода",
			"Использование только пароля",
			"Только сканирование отпечатка пальца",
			"Только проверка безопасности сети"
		],
		"correct_answer": "Использование пароля и SMS-кода"
	},
	{
		"question": "Какая из перечисленных атак направлена на выполнение нежелательных скриптов на стороне клиента?",
		"options": [
			"XSS-атака",
			"DDoS-атака",
			"Брутфорс",
			"Фишинг"
		],
		"correct_answer": "XSS-атака"
	},
	{
		"question": "Что из перечисленного используется для обнаружения и предотвращения кибератак?",
		"options": [
			"Система обнаружения вторжений (IDS)",
			"Резервное копирование данных",
			"Аутентификация по паролю",
			"Кодирование данных"
		],
		"correct_answer": "Система обнаружения вторжений (IDS)"
	}
]